{
   "questions": [
  {
    "question": "من كان مسؤول التفجيرات في معركة الجزائر؟",
    "answers": ["علي لابوانت", "عمار ياسف", "ياسمية", "زوبيدة"],
    "correct": 1
  },
  {
    "question": "من هو الزعيم الذي التقى ديغول بعد الاستقلال في زيارة رسمية؟",
    "answers": ["بن بلة", "بومدين", "فرحات عباس", "عبد العزيز بوتفليقة"],
    "correct": 0
  },
  {
    "question": "ما اسم الجسر في الجزائر العاصمة الذي يحمل اسم الشهيد  علي لابوانت؟",
    "answers": ["جسر علي عمار", "جسر الشهيد", "جسر الثورة", "جسر الحرية"],
    "correct": 0
  },
  {
    "question": "ما اسم الشهيدة التي كانت تُلقب بـ 'الزهرة المتفجرة'؟",
    "answers": ["جميلة بوعزة", "جميلة بوحيرد", "زهرة ظريف", "حسيبة بن بوعلي"],
    "correct": 0
  },
  {
    "question": "ما اسم الزعيم الذي قاد الولاية الثالثة التاريخية؟",
    "answers": ["عميروش", "لطفي", "كريم بلقاسم", "بن مهيدي"],
    "correct": 0
  },
  {
    "question": "من هو القائد العسكري الذي تولى قيادة الولاية السادسة التاريخية؟",
    "answers": ["محمد شعباني", "سي الحواس", "العقيد لطفي", "عميروش"],
    "correct": 0
  },
  {
    "question": "من كان مجاهدا في منطقة 'سرج الغول'؟",
    "answers": ["بومدين", "أحمد تواتي", "علي لابوانت", "زيغود يوسف"],
    "correct": 1
  },
  {
    "question": "أي من هؤلاء لم يكن داخل المبنى الذي فُجِّر في معركة الجزائر؟",
    "answers": ["حسيبة بن بوعلي", "الطفل عمر", "علي لابوانت", "عمار ياسف"],
    "correct": 3
  },
  {
    "question": "ما اسم المعركة التي استشهد فيها عميروش والحواس؟",
    "answers": ["معركة الأوراس", "معركة جبل ثامر", "معركة سيدي بلعباس", "معركة زكار"],
    "correct": 1
  },
  {
    "question": "ما اسم الشهيد الذي تولى قيادة المنطقة الغربية وكان أصغر عقيد؟",
    "answers": ["محمد شعباني", "العقيد عميروش", "زيغود يوسف", "كريم بلقاسم"],
    "correct": 0
  },
  {
    "question": "من هو القائد الذي خلف ديدوش مراد على رأس الولاية الثانية؟",
    "answers": ["زيغود يوسف", "كريم بلقاسم", "عبان رمضان", "سي الحواس"],
    "correct": 0
  },
  {
    "question": "ما اسم المجاهدة التي فجرت قنبلة في مقهى 'موريس' بالعاصمة الجزائرية؟",
    "answers": ["جميلة بوحيرد", "جميلة بوعزة", "زهرة ظريف", "ياسمية"],
    "correct": 1
  },
  {
    "question": "في أي سنة أُسست الحكومة المؤقتة للجمهورية الجزائرية؟",
    "answers": ["1957", "1958", "1959", "1960"],
    "correct": 1
  },
  {
    "question": "من هو الشهيد الذي عُرف بمقولته: ألقوا بالثورة إلى الشارع؟",
    "answers": ["عبان رمضان", "بن مهيدي", "سي الحواس", "علي لابوانت"],
    "correct": 1
  },
  {
    "question": "من هو القيادي الجزائري الذي حضر مؤتمر باندونغ سنة 1955 ممثلًا لجبهة التحرير الوطني؟",
    "answers": ["فرحات عباس", "محمد خيضر", "عمار ياسف", "بوضياف"],
    "correct": 1
  },
  {
    "question": "ما اسم الشهيد الذي عُرف بذكائه في قيادة العمليات الفدائية بالقصبة؟",
    "answers": ["عمار ياسف", "علي لابوانت", "زبانة", "بن مهيدي"],
    "correct": 0
  },
  {
    "question": "ما اسم المنظمة الإرهابية الفرنسية التي كانت تقتل المدنيين الجزائريين؟",
    "answers": ["FLN", "GIA", "OAS", "MNA"],
    "correct": 2
  },
  {
    "question": "من هو الشهيد الذي كتب رسالة مؤثرة إلى أمه قبل إعدامه؟",
    "answers": ["أحمد زبانة", "سي الحواس", "علي عمار", "كريم بلقاسم"],
    "correct": 0
  },
  {
    "question": "في أي تاريخ تم التوقيع على اتفاقيات إيفيان؟",
    "answers": [" 5جويلية 1962", "1 نوفمبر 1954", "19 مارس 1962", "18 مارس 1961"],
    "correct": 2
  },
  {
    "question": "من هو الزعيم الذي أسس جريدة 'المنار' قبل الثورة؟",
    "answers": ["فرحات عباس", "بن بلة", "محمود بوزوزو", "مالك بن نبي"],
    "correct": 2
  },
  {
    "question": "ما اسم المجاهدة التي شاركت في معركة الجزائر ونجت من التعذيب؟",
    "answers": ["جميلة بوحيرد", "جميلة بوعزة", "زهرة ظريف", "حسيبة بن بوعلي"],
    "correct": 0
  },
  {
    "question": "ما اسم الشهيد الذي أشرف على منطقة الأوراس بعد مصطفى بن بولعيد؟",
    "answers": ["عاجل عجول", "سي الحواس", "عميروش", "لطفي"],
    "correct": 0
  },
  {
    "question": "في أي سنة استشهد زيغود يوسف؟",
    "answers": ["1955", "1956", "1957", "1958"],
    "correct": 1
  },
  {
    "question": "من هو القائد الذي تولى تنظيم الاتصالات داخل جبهة التحرير الوطني؟",
    "answers": ["بوصوف", "بوضياف", "بن خدة", "آيت أحمد"],
    "correct": 0
  },
  {
    "question": "ما اهم شيئ حدث في باريس سنة 1961؟",
    "answers": ["عملية باريس", "عملية نوفمبر", "عملية الحق", "مجزرة 17 أكتوبر"],
    "correct": 3
  },
  {
    "question": "من هو القائد الذي استشهد في معركة جبل ثامر مع عميروش؟",
    "answers": ["سي الحواس", "لطفي", "بوصوف", "بن مهيدي"],
    "correct": 0
  },
  {
    "question": "من هو الزعيم الذي نُفي إلى سجن فرنسي بعد اعتقاله سنة 1956؟",
    "answers": ["بن بلة", "بوضياف", "فرحات عباس", "كريم بلقاسم"],
    "correct": 0
  },
  {
    "question": "ما اسم الشهيد الذي قال عنه الجنرال الفرنسي 'لو كان لديّ جيش مثله لهزمت ألمانيا'؟",
    "answers": ["بن مهيدي", "عميروش", "لطفي", "علي لابوانت"],
    "correct": 0
  },
  {
    "question": "من هو الذي استشهد وهو في سن السابعة عشرة فقط؟",
    "answers": ["عمر الصغير", "أحمد زبانة", "سي الحواس", "علي عمار"],
    "correct": 0
  },
  {
    "question": "في أي منطقة جغرافية استشهد العقيد لطفي؟",
    "answers": ["بشار", "تلمسان", "البيض", "الوادي"],
    "correct": 0
  },
  {
    "question": "من كان القائد العام للثورة الجزائرية ؟",
    "answers": ["بوصوف", "محمد خيضر", "مصطفى بن بولعيد", "بوضياف"],
    "correct": 2
  },
  {
    "question": "ما اسم الشهيد الذي تولى تنظيم المظاهرات في 11 ديسمبر 1960؟",
    "answers": ["بن بلة", "فرحات عباس", "بوضياف", "لا يوجد قائد مباشر"],
    "correct": 3
  },
  {
    "question": "ما اسم المنظمة السياسية التي أسسها مصالي الحاج قبل الثورة؟",
    "answers": ["جبهة التحرير", "نجم شمال إفريقيا", "الحزب الشيوعي", "الحركة الوطنية"],
    "correct": 1
  },
  {
    "question": "من هو الزعيم الذي ترأس الحكومة المؤقتة بعد فرحات عباس؟",
    "answers": ["بن يوسف بن خدة", "محمد خيضر", "بوصوف", "كريم بلقاسم"],
    "correct": 0
  },
  {
    "question": "في أي سنة استشهد الشهيد أحمد زبانة؟",
    "answers": ["1954", "1955", "1956", "1957"],
    "correct": 2
  },
  {
    "question": "ما اسم القائد العثماني الذي أسس الأسطول البحري في الجزائر ؟",
    "answers": ["بابا عروج", "خير الدين بربروس", "سنان باشا", "داي حسن"],
    "correct": 1
  },
  {
    "question": "ما اسم المجاهدة التي فجرت قنبلة في شارع لافيليت؟",
    "answers": ["جميلة بوحيرد", "جميلة بوعزة", "زهرة ظريف", "ياسمية"],
    "correct": 1
  },
  {
    "question": "من هو المجاهد الذي قاد 'خلايا التفجير' في العاصمة؟",
    "answers": ["عمار ياسف", "علي عمار", "بن مهيدي", "زيغود يوسف"],
    "correct": 0
  },
  {
    "question": "أي من قادة مجموعة الـ 6 أشرف على صياغة بيان أول نوفمبر 1954؟",
    "answers": ["عبان رمضان", "سي الحواس", "مصطفى بن بولعيد", "بوضياف"],
    "correct": 3
  },
  {
    "question": "ما اسم الشهيد الذي قاد هجومات الشمال القسنطيني؟",
    "answers": ["ديدوش مراد", "زيغود يوسف", "سي الحواس", "بن مهيدي"],
    "correct": 1
  },
  {
    "question": "في أي مدينة وُلد الزعيم عبان رمضان؟",
    "answers": ["سطيف", "باتنة", "نايث إيراثن", "خنشلة"],
    "correct": 2
  },
  {
    "question": "من هو الشهيد الذي كان معروفًا بخططه في حرب المدن؟",
    "answers": ["عمار ياسف سعدي", "سي الحواس", "علي لابوانت", "كريم بلقاسم"],
    "correct": 0
  },
  {
    "question": "ما اسم الزعيم الذي اغتيل في ألمانيا سنة 1970؟",
    "answers": ["محمد خيضر", "كريم بلقاسم", "محمد شعباني", "عبان رمضان"],
    "correct": 1
  },
  {
    "question": "في أي سنة اندلعت مظاهرات 17 أكتوبر في باريس؟",
    "answers": ["1960", "1961", "1962", "1963"],
    "correct": 1
  },
  {
    "question": "أي من القادة خطف إلى فرنسا بالطائرة سنة 1956؟",
    "answers": ["بن بلة", "بوضياف", "آيت أحمد", "جميع ما سبق"],
    "correct": 3
  },
  {
    "question": "من هو الزعيم الذي اختير رئيسًا للجزائر في استفتاء سنة 1963؟",
    "answers": ["بن بلة", "فرحات عباس", "بوضياف", "بومدين"],
    "correct": 0
  },
  {
    "question": "ما هو اسم الحزب الذي قاد الكفاح السياسي في الجزائر قبل تأسيس جبهة التحرير الوطني؟",
    "answers": ["حزب الشعب الجزائري", "الجيش الشعبي", "الحزب الاشتراكي الوطني", "حزب الاستقلال"],
    "correct": 0
  },
  {
    "question": "ما هو الحدث الذي مهد للثورة الجزائرية وكان صدمة للجزائريين سنة 1945؟",
    "answers": ["اندلاع الحرب العالمية الثانية", "مجازر 8 ماي", "اعتقال قادة الثورة", "إعلان فرنسا الجزائر مقاطعة فرنسية"],
    "correct": 1
  },
  {
    "question": "أين وُقّعت اتفاقيات إيفيان التي أنهت الاستعمار الفرنسي في الجزائر؟",
    "answers": ["في الجزائر", "في تونس", "في فرنسا", "في سويسرا"],
    "correct": 2
  },
  {
    "question": "من هو الزعيم الذي تولى رئاسة المجلس التنفيذي المؤقت بعد اتفاقيات إيفيان؟",
    "answers": ["فرحات عباس", "أحمد بن بلة", "عبد الرحمن فارس", "محمد خيضر"],
    "correct": 1
  },
  {
    "question": "بم يبدأ بيان أول نوفمبر 1954؟",
    "answers": ["أيها الشعب الجزائري", "الأهداف الداخلية", "الأهداف الخارجية", "إننا نقدم للوطن"],
    "correct": 0
  },
  {
    "question": "ما اسم المدينة التي شهدت اندلاع أولى شرارات الثورة المسلحة؟",
    "answers": ["باتنة", "العاصمة", "سطيف", "الأوراس"],
    "correct": 3
  },
  {
    "question": "من هو الزعيم الذي قال: ألقوا بالثورة إلى الشارع وسيحتضنها الشعب؟",
    "answers": ["هواري بومدين", "مصطفى بن بولعيد", "العربي بن مهيدي", "عبان رمضان"],
    "correct": 2
  },
  {
    "question": "ما اسم المنظمة العسكرية التي سبقت تأسيس جبهة التحرير الوطني؟",
    "answers": ["المنظمة الخاصة", "الكشافة الإسلامية", "الجيش الوطني الشعبي", "الحزب الشيوعي الجزائري"],
    "correct": 0
  },
  {
    "question": "من هو القائد الذي استشهد في معركة جبل ثامر؟",
    "answers": ["سي الحواس", "العربي بن مهيدي", "كريم بلقاسم", "بوصوف"],
    "correct": 0
  },
  {
    "question": "متى تم انتخاب عبد العزيز بوتفليقة رئيسًا للجمهورية لأول مرة؟",
    "answers": ["1995", "1999", "2004", "1992"],
    "correct": 1
  },
  {
    "question": "من هو القائد الجزائري الذي يُلقب بـ 'أسد الأوراس'؟",
    "answers": ["مصطفى بن بولعيد", "علي لابوانت", "العربي بن مهيدي", "عبان رمضان"],
    "correct": 0
  },
  {
    "question": "في أي سنة تم توقيع اتفاقيات إيفيان بين الحكومة الفرنسية وجبهة التحرير الوطني؟",
    "answers": ["1958", "1960", "1961", "1962"],
    "correct": 3
  },
  {
    "question": "من هو أول رئيس للجمهورية الجزائرية بعد الاستقلال؟",
    "answers": ["هواري بومدين", "أحمد بن بلة", "عبد العزيز بوتفليقة", "فرحات عباس"],
    "correct": 1
  },
  {
    "question": "أين استشهد القائد مصطفى بن بولعيد؟",
    "answers": ["في سجن فرنسي", "خلال معركة مع الجيش الفرنسي", "بانفجار جهاز مفخخ", "في تونس"],
    "correct": 1
  },
  {
    "question": "من هو مؤسس الكشافة الإسلامية الجزائرية؟",
    "answers": ["محمد بوراس", "مصالي الحاج", "عبان رمضان", "فرحات عباس"],
    "correct": 0
  },
  {
    "question": "في أي سنة اندلعت الثورة التحريرية الجزائرية؟",
    "answers": ["1952", "1954", "1956", "1958"],
    "correct": 1
  },
  {
    "question": "من هي الدولة التي دعمت الثورة الجزائرية سياسيًا وعسكريًا بشكل كبير؟",
    "answers": ["تونس", "المغرب", "مصر", "ليبيا"],
    "correct": 2
  },
  {
    "question": "من هو القائد العسكري الذي قاد معركة الجرف الشهيرة سنة 1955؟",
    "answers": ["كريم بلقاسم", "سي الحواس", "عميروش", "عجال عجول"],
    "correct": 3
  },
  {
    "question": "متى استرجعت الجزائر سيادتها على حقول النفط بعد الاستقلال؟",
    "answers": ["1963", "1965", "1971", "1975"],
    "correct": 0
  },
  {
    "question": "في أي سنة تم تأميم المحروقات في الجزائر؟",
    "answers": ["1965", "1971", "1973", "1975"],
    "correct": 1
  },
  {
    "question": "ما هو اسم الاتفاق الذي أنهى الثورة الجزائرية؟",
    "answers": ["اتفاق باريس", "اتفاق إيفيان", "اتفاق روما", "اتفاق الجزائر"],
    "correct": 1
  },
  {
    "question": "من هو الزعيم الجزائري الذي قاد الوفد المفاوض في اتفاقيات إيفيان؟",
    "answers": ["كريم بلقاسم", "عبان رمضان", "فرحات عباس", "أحمد بن بلة"],
    "correct": 0
  },
  {
    "question": "من هو الزعيم الجزائري الذي نُقل رفاته من فرنسا إلى الجزائر سنة 2020؟",
    "answers": ["العربي بن مهيدي", "مصطفى بن بولعيد", "الأمير عبد القادر", "كريم بلقاسم"],
    "correct": 2
  },
  {
    "question": "في أي سنة تم اغتيال الرئيس محمد بوضياف؟",
    "answers": ["1991", "1992", "1994", "1996"],
    "correct": 1
  },
  {
    "question": "من هو مؤسس جبهة القوى الاشتراكية (FFS)؟",
    "answers": ["حسين آيت أحمد", "فرحات عباس", "مصالي الحاج", "عبان رمضان"],
    "correct": 0
  },
  {
    "question": "أين وقع مؤتمر الصومام الشهير؟",
    "answers": ["قسنطينة", "الأوراس", "سدراته", "إيفري"],
    "correct": 3
  },
  {
    "question": "ما هو تاريخ انعقاد مؤتمر الصومام؟",
    "answers": [" 20أوت 1955", "20 أوت 1956", "1 نوفمبر 1954", "5 جويلية 1962"],
    "correct": 1
  },
  {
    "question": "ما هي الولاية التاريخية التي كان يقودها الشهيد عميروش؟",
    "answers": ["الأولى", "الثالثة", "الخامسة", "السادسة"],
    "correct": 1
  },
  {
    "question": "في أي سنة تم إعلان الجزائر كدولة مستقلة رسميًا؟",
    "answers": [" 3جويلية 1962", "5 جويلية 1962", "1 نوفمبر 1962", "20 أوت 1962"],
    "correct": 1
  },
  {
    "question": "كم دامت الثورة الجزائرية؟",
    "answers": ["10أعوام ", "6 أعوام", "8 أعوام", "130 أعوام"],
    "correct": 2
  },
  {
    "question": "من هو أول رئيس وزراء للجزائر بعد الاستقلال؟",
    "answers": ["أحمد بن بلة", "فرحات عباس", "عبد الرحمن فارس", "عبد العزيز بوتفليقة"],
    "correct": 0
  },
  {
    "question": "ما هو اسم الحكومة المؤقتة للثورة الجزائرية؟",
    "answers": ["الحكومة الوطنية", "الحكومة الجزائرية المؤقتة", "حكومة جبهة التحرير", "مجلس قيادة الثورة"],
    "correct": 1
  },
  {
    "question": "من هو القائد المعروف باسم 'عقيد الثورة' والذي استشهد في معركة سنة 1959؟",
    "answers": ["عميروش", "سي الحواس", "بوصوف", "العقيد لطفي"],
    "correct": 0
  },
  {
    "question": "أين استشهد العربي بن مهيدي؟",
    "answers": ["في ساحة القتال", "في السجن تحت التعذيب", "في تونس", "خلال قصف جوي"],
    "correct": 1
  },
  {
    "question": "في أي سنة تأسست جبهة التحرير الوطني؟",
    "answers": ["1952", "1954", "1956", "1958"],
    "correct": 1
  },
  {
    "question": "ما هو اليوم الذي يُحتفل فيه بعيد الاستقلال في الجزائر؟",
    "answers": ["أول نوفمبر", "20 أوت", "5 جويلية", "3 جويلية"],
    "correct": 2
  },
  {
    "question": "من هو القائد الذي أمر بإنشاء الإذاعة السرية للثورة؟",
    "answers": ["العقيد عميروش", "هواري بومدين", "عبد الحفيظ بوصوف", "كريم بلقاسم"],
    "correct": 2
  },
  {
    "question": "ما هو اسم أول تنظيم سري عسكري في الجزائر بعد الحرب العالمية الثانية؟",
    "answers": ["المنظمة السرية", "المنظمة الخاصة", "الجبهة السرية", "الكتائب المسلحة"],
    "correct": 1
  },
  {
    "question": "أي من هؤلاء كان وزير خارجية للجزائر المستقلة؟",
    "answers": ["أحمد بن بلة", "هواري بومدين", "عبد العزيز بوتفليقة", "فرحات عباس"],
    "correct": 2
  },
  {
    "question": "ما اسم العملية العسكرية التي قامت بها فرنسا لمحاولة كسر شوكة الثورة؟",
    "answers": ["عملية السد الأخضر", "عملية القمع الشامل", "عمليات مكافحة التمرد", "عملية التمشيط الكبرى"],
    "correct": 2
  },
  {
    "question": "من هو القائد الجزائري المعروف بلقب 'العقيد لطفي'؟",
    "answers": ["بن علي بودغن", "دحو ولد قابلية", "دحو مرزوق", "دحو بن عمار"],
    "correct": 0
  },
  {
    "question": "في أي سنة تم إصدار بيان أول نوفمبر؟",
    "answers": ["1952", "1953", "1954", "1955"],
    "correct": 2
  },
  {
    "question": "ما اسم المنظمة التي تأسست في الأربعينيات وكانت النواة الأولى للكفاح المسلح؟",
    "answers": ["جمعية العلماء المسلمين", "المنظمة الخاصة", "حزب الشعب", "حزب البيان"],
    "correct": 1
  },
  {
    "question": "من هو مؤسس حزب الشعب الجزائري؟",
    "answers": ["مصالي الحاج", "أحمد بن بلة", "عبد الحميد بن باديس", "عبان رمضان"],
    "correct": 0
  },
  {
    "question": "من هو الشهيد الذي قال: 'ألقوا بالثورة في الشارع يحتضنها الشعب'؟",
    "answers": ["العربي بن مهيدي", "مصطفى بن بولعيد", "كريم بلقاسم", "عبان رمضان"],
    "correct": 0
  },
  {
    "question": "في أي سنة تأسست جمعية العلماء المسلمين الجزائريين؟",
    "answers": ["1925", "1931", "1940", "1945"],
    "correct": 1
  },
  {
    "question": "من هو مؤسس جمعية العلماء المسلمين الجزائريين؟",
    "answers": ["الطاهر الجزائري", "البشير الإبراهيمي", "عبد الحميد بن باديس", "مبارك الميلي"],
    "correct": 2
  },
  {
    "question": "ما اسم المجازر التي ارتكبتها فرنسا يوم 8 ماي 1945؟",
    "answers": ["مجازر الأوراس", "مجازر سطيف قالمة وخراطة", "مجازر القبائل", "مجازر قسنطينة"],
    "correct": 1
  },
  {
    "question": "من هو الزعيم الذي تم نفيه إلى فرنسا في الأربعينات؟",
    "answers": ["أحمد بن بلة", "مصالي الحاج", "فرحات عباس", "عبان رمضان"],
    "correct": 1
  },
  {
    "question": "أي فدائي كان ينشط في الجزائر العاصمة؟",
    "answers": ["زيغود يوسف", "(علي لابوانت)", "سي الحواس", "بن علي بودغن"],
    "correct": 1
  },
  {
    "question": "ما اسم الخطة الفرنسية لإنشاء منطقة عازلة على الحدود؟",
    "answers": ["خطة التهدئة", "خط موريس", "خط شوريس", "خط ماسينون"],
    "correct": 1
  },
  {
    "question": "من هو القائد الفرنسي الذي قاد الجيش الفرنسي ضد الثورة؟",
    "answers": ["ديغول", "أندريه زيلر", "سالان", " جاك ماسو"],
    "correct": 3
  },
  {
    "question": "ما هو الجهاز الفرنسي الذي استخدم التعذيب أثناء الثورة؟",
    "answers": ["المخابرات العسكرية", "الجيش النظامي", "الفرقة 10 المحمولة جوًا", "الجيش السري OAS"],
    "correct": 0
  },
  {
    "question": "من هو القائد الثوري الذي كان مسؤولًا عن منطقة الجزائر العاصمة؟",
    "answers": ["علي لابوانت", "رابح بيطاط", "حسيبة بن بوعلي", "سي الحواس"],
    "correct": 1
  }  
  ]
}
